WFH 係屋企整親受傷算唔算工傷？

坐喺度用電腦都整親？

點證明你喺因公事而受傷？

過左6點係公司位吞槍自殺算唔算堂食？

僱員若在受僱工作期間遭遇意外，以致受傷或死亡，即使僱員在意外發生時可能犯錯或疏忽，也視為工傷意外

WHF 好灰色，遲早出事

原則上係算
重點係你要即刻睇醫生話iod，及報告比上司

不過爭議位係，點證明發生時間是在工作期間

我公司講明計 不過要係公司規定工作時間同屋企入面

我估睇保險公司點講

原則上計，subject to做緊受僱嘅工作，但例如喺屋企張櫈起身腳趾尾踢到枱腳爆曬缸計唔計，就好難一概而論，如果喺公司發生係計嘅，我地公司就無爭議過話懷疑扮野

僱員若在受僱工作期間遭遇意外，以致受傷或死亡，即使僱員在意外發生時可能犯錯或疏忽，也視為工傷意外

但你係工作場所嘅provider好似都有責任

實務上要拗大把有得拗，唔係話佢疏唔疏忽，而係佢工作時間，係咪堅做緊受僱工作嘅事，公司入面發生無乜爭議，屋企就要人證物證，煩好多

算 因為如果你唔出現係果度 就唔會有事

無錯
WFH期間好難完全將公事同私事完全分開
用返起身踢到枱腳個例子，如果起身係為左去針水飲，咁係咪受僱工作期間？如果起身係因為有人係㩒門鐘，咁又係咪受僱工作期間？
成件事真係複雜好多

Iod嘅定義係工作期間受傷，即使唔係做緊工作上嘅嘢，都算係iod，公司都要負責。
例如行緊去pantry仆親，係pantry沖咖啡比熱水燙傷，都係iod
所以，原則上同樣嘅情況發生在wfh，去廁所跣親。係廚房燙親，一樣係iod

不過爭議位唔係如何受傷，係你點證明發生時間係工作期間，而唔係返工前放工後

IOD嘅定義，係工作期間受傷，唔一定要係做緊公事。
返工時候做緊非公事而受傷，公司一樣要負責。

所以我覺得有好多可以爭議嘅地方，例如公司有無列明WFH工作時間，如果有，我認為要睇埋呢個時間內佢所做嘅事係咪合理地工作會做嘅野，好似你話去斟水去廁所都有機會，但去接仔放學整親呢？如果無規定時間，就仲煩。

我作為僱主代表
你要受僱其間從事僱主業務先計
你報我咪通知保險公司
視乎唔同公司嘅業務，有啲最好計添啦
你人工有保險代我出
加保費下年嘅事，到時我係唔係到做都唔知啦

係保險公司方面
除非係僱主嘅設備出事引致意外
否則多數都唔洗賠common law

輕傷嘅迫你醫
等你快啲到MMI
之後我urge勞記判傷你就完